［抑鬱撚］自殺失敗入左院 好迷茫

細細個已經開始有抑鬱同小量自閉
但近兩年先開始求醫
一直都好想輕生 用過好多方法
吊頸 企跳 食藥 各種各樣
總係因為各種原因而死唔去

最近一直留意緊反送中既新聞 自己一有時間都會落場 有做前線有做物資
依兩星期一直都放鬆唔到 好緊張 長期cam住直播啊消息咁
再加上長期累積落黎既抑鬱
頂唔順去完616遊行之後就想食藥自殺
點知比人送左入院

全日訓左起醫院張床 護士問我有咩病痛我又答唔出
醫生提議我入精神病院
但我愈諗愈唔對路唔係掛 咁折墜
回望返人生又開始好灰好灰 愈loop愈唔開心
點樣先可以真正走出依個圈圈

sorry講野1999阻到大家

夠鐘食藥藥啦～

你有冇食鎮定劑？食咗應該會朦朦鬆鬆
呢幾日好多手足都唔開心
唔係想呃你階段性勝利
但係6.9之前都冇諗過有一百萬人
更冇諗過下個禮拜會有二百萬人
亦冇諗過揭露到咁多野連台灣都影響埋

只係想同你講件事未完
唔好天真 但要有希望 因為無人預測到
巴打 呢度個個都係你朋友 你戰友
唔好揼低我地我愛你

巴打唔好咁睇唔開，香港冇咗你唔得ga

依個時候希望係假膠post

巴打，雖然唔識你
如果想搵人傾，here

有無考究過自己既抑鬱係點樣造成？

【盧斯達：全世界要自殺的青年 聯合起來﹗】

哈囉，你還在嗎？還是你已經死了？

這幾個月來，很多學生要死，而且也真的死了。

從去年八月到現在，死了十七個；年齡從中一到大學都有(注1)；不論是大大聲預告，或者無聲無色，花死葉殘，死了就死了。這個城是食人的，也是善忘的。史大林說，一個人的死亡是悲劇，但一百萬人死，就只是一個統計數字。死者被遺忘，不想有人召喚。

香港年輕人集體自殘，他們在憂慮甚麼，大家都很清楚。其實不只是年輕人憂慮，成年人也在憂慮。曾經香港的時代精神是王晶、周星馳，但現在抑鬱才是香港的氣質。一個統計(注2)說，香港是全球第二悲觀的城市，而中國人卻很樂觀。

那是當然的，我們見過蒼海；中國人才新發財，不知道高山後面有甚麼。悲觀好像一棵老樹，悲觀的根，遠比樂觀的嫩芽要深厚。一個經濟體發展到極限，就是泡沬、投機，以及爆破，悠悠一場大夢，嘆，醒了。

我們見過蒼海，因為我們已不相信深山之後有新世界，中國人還覺得自己是孫悟空，以為自己無所不能——因為他們沒見過如來佛。

但上一代人的憂慮，只是一種「認識」，然後他出來喊，我要佔中，我要真民主，但他畢竟住在海怡半島，有資產，有工作，針刺不到肉，不痛；年輕人的未來，是怎麼樣的灰暗，這灰暗不是人人都撐得住。

一個人知道自己有絕症，當下就不想活了，因為他可以看見，自己怎麼掙扎，也沒有結果，最終都是一無所有。

也許你們會繼續選擇死，但是你們有很多人沒想過，自己的痛苦可以怪罪人。人的苦罪，當然可以怪罪他人。為甚麼梁振英那麼快樂呢？為甚麼中國在香港的官能那麼威風呢？為甚麼中國客來香港購買，可以那麼強勢呢？

他們很快樂，而我們很悲哀。有人痛苦，是因為有人太過快樂，有人的資源超越我們，甚至掠奪了原來屬於我們的。為甚麼他們能快樂呢？他們沒資格快樂，我們才是應該快樂的人。

青年自殺問題，不用政治化，因為它本身就是一個政治問題。

如果你想死，你應該先怪罪人。你可以怪罪政府、怪罪社會，它們是值得怪罪的。

如果你覺得苦悶，你可以喧嘩、騷動，不需要自己承受。抑鬱的人總是太過懂事，不願給人麻煩。我們不滿意，那麼社會也不能太滿意，否則就便宜了他們；

如果你覺得沒人愛，你可以愛任何一個人，你可以跟誰做愛，只要你放下美德，我們只要一起，起碼能撐得過這個夜晚；如果放浪形骸一陣，能令你存活，為甚麼不？

你可以抗爭，你可以破壞，你可以入獄，你可以經歷這些無法真正傷害你的事。為甚麼我們悲哀，而吳克斂快樂呢？為甚麼我們輾轉反側，而他們高床軟枕？

你們還在聽嗎？還是我聽到你們自絞時，頸骨被扯斷的聲音？你們粉身碎骨，但聲音沒打擾到他們，這是多麼可惜。他們聽到，也只覺得是蒼蠅飛過。你們的聲音要大一點，這個社會的人，不在乎你們死，你們死了，還幫他們解決了問題。

法國大革命期間，有一個人叫羅伯斯比爾。他的墓誌銘是這樣寫的：

「過往的行人啊，不要為我悲傷。如果我活著，你們一個也別想活！」

我覺得這是很積極的做人態度。活人的恨，總比死了的鮮活。全世界想要自殺的青年，團結起來﹗他們一個也別想舒服快樂。

有 食完會想訓教
但訓醒繼續係愁眉苦臉
我有時都會好樂觀覺得凡事都有希望 將來未必咁差
但另一方面又會對預測唔到既未來好恐懼

btw多謝巴打你先

呢道個個都等緊你架

巴打 我地仲有7月1號 仲有將來嘅抗爭 我地需要你同行

想走返出黎已經開始左第一步，係好事黎架
跟住就要用意志同埋其他野去克服

一般做法就係
當自己轉牛角尖嘅時候要有意識比自己停一停先
問自己，點解真係要諗到咁負面？有冇其他出路？
或者多啲接觸唔同嘅人，聽下其他人嘅故事
如果目前嘅圈子令你覺得好大壓力
不妨去比個機會自己識下新朋友
做啲自己有滿足感嘅事去tum自己開心

如果係真係有病 要睇醫生

細細個家庭粉碎左
讀書唔肯打開個心識朋友
返工表面好社交但內裡都係好封閉
不知不覺就發現自己唔對路

好認真睇完篇野
諗左諗自己可以怪罪咩野
但又覺得 唉 生於唔同命 至細就窮覺得係無計
比起社會我更怪罪自己既無力

雖然唔知點樣醫抑鬱，
但係我覺得依d壓抑既嘢可以去多d清幽既地方遊下會有幫助。例如大自然環境，去d無乜人無乜壓力遠離城市，或者去一個陌生既地方，遠離所有熟悉既人和事，慢慢重新搵返自我

其實我有睇開醫生 定期食開藥既
但情況都係好飄忽 時好時壞咁

果種感受...我之前都一直有 呢排都係一時時咁
有一諗起就想喊 你要知道有好多同路人係身邊😭
我一諗起一樣野會令我有番力量：
大家都係系令人絕望既時代
但香港人唔係逃避 唔係灰心
而係系絕望之中找尋希望😭
一個一百萬 一個二百萬
香港人造就左不少奇蹟
將來條路唔係容易 但你要相信大家 相信大家一齊造就更好既將來😭😭😭

你都岩既 行山真係好心曠神怡
我都覺得自己要任性下去下旅行
不過等搞定立法啲野先 依家唔敢放鬆

明白 你見我問你你就知我都係過來人
記得keep住食 等個心同腦休息下
因為無限loop係會lose control
首先你要知道 唔關你事嘅
illness就係illness
逼你諗樂觀亦都唔係辦法
當然我希望你知道社會亦有愛存在
今日入咗幾個post 有人有創傷後遺症
好多手足都瞓唔着 我6.12即情瞓吓醒下
帶着不安入睡
好擔心第二日建制派就入去過咗條例
雖然而家未撤回 但佢哋亦都未過到
依家可能先行到一半
如果返工不了 咁就唔會有上個禮拜嘅事
你行到攰啦 我哋都會明白你 休息下啦
等我幫你做埋佢 呢度嗰個都係你朋友

Btw 我係絲 最後都加多句
我哋都愛你 唔好輕生
連燈已經𠄘受唔到多一個梁先生
我已經因為一個唔識嘅人喊咗兩次
呢一兩日大家都係回氣 所以你都可以啊

香港人起絕望搵希望 依個形容真係好貼切
你都係啊 要一齊搵到希望

lose control果下真係好辛苦
完全唔想搵任何人 手震腿震縮埋一舊
我身邊都有唔少朋友因爲送中而好大壓力
安慰佢地既同時其實自己都好灰
好想相信絲打口中既愛

我第一次覺得壓力爆煲既時候自己去左台灣留左20日，果段時間先發現原來要解決當前既壓力唔係放低工作咁簡單，而係要遠離晒所有身邊既習慣，遠離你屋企既床、鬧鐘，平時行返工既路、街坊。果陣同台灣d青旅fd一齊嘻嘻哈哈，成個性格完全唔似我響香港既時候好神奇，所以我覺得咁樣可能對你有幫助

唔好活響一個人既世界，嘗試下見多啲唔同既人同事